\newcommand{\MyTitle}{Cricket Scenario}
\input{Header}
\input{macro}
\begin{document}
\maketitle
%\clearpage
%\input{PlayerMoves}

\clearpage
\section{Brainstorm}
\satscen{
  typ = Spelledarscen,
  rubrik = När A's fick sitt agentuppdrag av sin faster innan hon försvann.,
  namn = A: ,
  plats = Hemma hos A's fasters coola funkisvilla.,
  birollett = A's Mamma,
  birolltva = A's Pappa,
  birolltre = A's Farbror
}
Ett karaktärspel där karaktärernas bakgrunder knyts in i scenariot. Spelstilen kommer vara starkt narativt driven och reglerna kommer baseras på Kult: Divinity lost men inte världen.

Det första scenariot kommer vara lite deckaraktigt där karaktärerna blir personligt indragna i mystiska försvinnanden.

Karaktärerna har i sin bakgrund varit med om försvinnanden i sin närhet men de har inte varit personliga utan de har helt enkelt bevittnat dessa, men när de var så pass unga att de inte blev trodda.

Ta fram en scen per karaktär där någon i deras omgivning försvinner spårlöst.

I början av scenariot så spelas en scen där någon närstående till karaktären försvinner spårlöst.



Agentscen där en agent rekryterar dem?

Kan agenten vara en av spelarna?

Uppdraget är att hjälpa dem reda ut vem som får folk att försvinna.

Hemliga uppdraget är att skydda dem från att bli tagna.

Hemresan till hemorten?

Platser att hitta med ledtrådar

Biblioteket/Skolbibblan
  Vad har hänt här egntligen? Vad hände när försvinnanden genomfördes? Vilken information skall leda till Ginnies?

Ginnie safe house
  Hur är det skyddat? Vilken verksamhet är dess front?

Timeflux maskinen
  Tungt bevakad
  Utan avstängningsfunktion

Turn off in all dimensions?
  Sight of the aliens?

Liten ort från början, alla har någon som försvinner. Flyttar därifrån på 90 talet, nu när det händer igen så ger ni er tillbaka.

Scen: Lektion i skolan, lärarinnan Asta berättar om Sveriges floder. Plötsligt försvinner hon mitt i en mening. Vad gör klassen.


\end{document}
